% ------------------------------------------------------------------------
% Modelo de Trabalho de Conclusão de Curso em conformidade com 
% ABNT NBR 14724:2011: Informacao e documentacao - Trabalhos academicos -
% Apresentacao
% ------------------------------------------------------------------------

\documentclass[12pt, oneside, a4paper, brazil]{abntex2}
% ---
% Pacotes básicos 
% ---
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern			
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}			% Usado pela Ficha catalográfica
%\usepackage{afterpage}
%\usepackage[paper=A4,pagesize]{typearea}
%\usepackage[bottom=3cm]{geometry}
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
\usepackage{subfig}          % Inclusão de subfigures
\usepackage{placeins} 			% Força a imagem ficar no lugar desejado
\usepackage{microtype} 			% para melhorias de justificação
\usepackage[alf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT
\usepackage{listingsutf8}       % Inclusão de códigos
\usepackage{amsmath}            
\usepackage{courier} %font courier
\usepackage{multirow} %mesclar colunas
%\usepackage{longtable} %usar grandes tabelas que ocupam mais que uma página
\usepackage{csvsimple} %importa conteúdo do csv e joga para a tabela do latex


\graphicspath{ {imagens/} } %adiciona o caminho do diretório de imagens

% Configuração do pacote listingutf8
\def\lstlistingname{Código}
\def\lstlistlistingname{Lista de Códigos}
\lstset{
    numbers=left,
    stepnumber=1,
    firstnumber=1,
    numberstyle=\small,
    captionpos=t,
    numberbychapter=false,
    numberfirstline=true,
    numberblanklines=false,
    extendedchars=true,
    inputencoding=utf8,
    literate={á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1  {ú}{{\'u}}1 {ã}{{\~a}}1 {õ}{{\~o}}1,
    breaklines=true,
    frame=single,
    basicstyle=\footnotesize,
    stringstyle=\ttfamily,
    showstringspaces=false,
    xleftmargin=10mm,
    numbersep=7mm
}

\newcommand*\cpp{C\kern-0.2ex\raisebox{0.4ex}{\scalebox{0.8}{+\kern-0.4ex+}}}
% =========================
%estilo de teorema sem o ponto
%\newtheoremstyle{dotless}{}{}{\itshape}{}{\bfseries}{}{ }{}

%referenciando o estilo do teorema
%\theoremstyle{dotless}
%\newtheorem*{definition}{} %teorema sem numero e sem texto

% =========================


% Informações de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
\titulo{Sistema de Monitoramento Bovino Através da Análise de Trajetórias: IFC Câmpus Araquari um Estudo de Caso}
\autor{Marilia Ribeiro da Silva}
\local{Araquari -- SC}
\data{Julho de 2018}
\orientador{Prof. Fernando José Braz}
\instituicao{%
  Instituto Federal Catarinense -- IFC
  \par
  Câmpus Araquari
  \par
  Bacharelado em Sistemas de Informação}
\tipotrabalho{Monografia (Graduação)}
% Preâmbulo antes da aprovação
\preambulo{Este trabalho de conclusão de curso será apresentado ao Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia Catarinense como requisito parcial para a obtenção do grau de Bacharel em Sistemas de Informação sob orientação do \imprimirorientador.}
% Preâmbulo após a aprovação
\preambulo{Trabalho de conclusão de curso apresentado ao Instituto Federal Catarinense - Câmpus Araquari como requisito parcial para a obtenção do grau de Bacharel em Sistemas de Informação sob orientação do professor \imprimirorientador.}

% Configurações de aparência do PDF final
% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title}, 
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acadêmico}, 
		colorlinks=true,            % false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,             % color of internal links
    	citecolor=blue,             % color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,          % color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother

% Espaçamentos entre linhas e parágrafos 
\setlength{\parindent}{1.3cm}			% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  			% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:

% Início do documento
\begin{document}
%\selectlanguage{english}
\selectlanguage{brazil} 				% Seleciona o idioma do documento (conforme pacotes do babel)
\frenchspacing 							% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.

% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
\imprimircapa							% Capa
\imprimirfolhaderosto*					% Folha de rosto
								% (o * indica que haverá a ficha bibliográfica)

% Inserir a ficha bibliografica

% Isto é um exemplo de Ficha Catalográfica, ou ``Dados internacionais de 
% catalogação-na-publicação''. Utilizar este modelo como referência. 
% Porém, provavelmente a biblioteca fornecerá um PDF com a ficha catalográfica 
% definitiva após a defesa do trabalho. Quando estiver com o documento, salve-o como PDF 
% no diretório do seu projeto e substitua todo o conteúdo de implementação deste arquivo 
% pelo comando abaixo:
%
% \begin{fichacatalografica}
%     \includepdf{fig_ficha_catalografica.pdf}
% \end{fichacatalografica}

% Ficha catalográfica
\include{ficha_catalografica}
% ---

% Inserir folha de aprovação
\include{folha_aprovacao}
% ---

% Dedicatória
\include{dedicatoria}
% ---

% Agradecimentos
\include{agradecimentos}
% ---

% Epígrafe
\begin{epigrafe}
    \vspace*{\fill}
	\begin{flushright}
		\textit{``Se podes?, disse Jesus. Tudo é possível àquele que crê.'' \\
		(Marcos 9:23)}
	\end{flushright}
\end{epigrafe}

% RESUMOS
\include{resumo}
% ---

% inserir lista de ilustrações
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage
% ---

% inserir lista de tabelas
\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\cleardoublepage

%\lstlistoflistings
%\cleardoublepage
% ---

% inserir lista de abreviaturas e sigla
\include{abreviaturas}
% ---

% inserir lista de símbolos
%\include{simbolos}
% ---

% inserir o sumario
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage


% ELEMENTOS TEXTUAIS
\textual

\include{introducao}

%conceitos e definições
\input{conceitos_definicoes/conceitos_definicoes}
\input{conceitos_definicoes/pecuaria-precisao}
\input{conceitos_definicoes/sensores}
\input{conceitos_definicoes/sad}
\input{conceitos_definicoes/bd}
\input{conceitos_definicoes/dw}
\input{conceitos_definicoes/bd-espacial}
\input{conceitos_definicoes/mineracao}

%trabalhos correlatos
\input{trabalhos_correlatos/trabalhos_correlatos}
\input{trabalhos_correlatos/ferreira_2013}
\input{trabalhos_correlatos/oliveira_2013}
\input{trabalhos_correlatos/jesus_2014}
\input{trabalhos_correlatos/lomba_2015}
\input{trabalhos_correlatos/melo_2016}
\input{trabalhos_correlatos/tc_tabela_comparativa}

%solução proposta
\input{solucao_proposta/objetivos}
\input{solucao_proposta/metodologia}
\input{solucao_proposta/aplicacao}
%\input{solucao_proposta/resultados}

% ----------------------------------------------------------
% Finaliza a parte no bookmark do PDF
% para que se inicie o bookmark na raiz
% e adiciona espaço de parte no Sumário
% ----------------------------------------------------------
\phantompart

% ---
% Conclusão
\include{conclusao}
% ---

%\lipsum[31-33]

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\postextual
% ----------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------
% Referências bibliográficas
% ----------------------------------------------------------
%\bibliography{bibliografia}
\bibliography{referencias/article,referencias/book,referencias/conference,referencias/inproceedings,referencias/manual,referencias/masterthesis,referencias/misc,referencias/online,referencias/techreport,referencias/unpublished}


% ----------------------------------------------------------
% Glossário
% ----------------------------------------------------------
%
% Consulte o manual da classe abntex2 para orientações sobre o glossário.
%
%\glossary

% ----------------------------------------------------------
% Apêndices
% ----------------------------------------------------------

% ---
% Inicia os apêndices
% ---
%\begin{apendicesenv}
	% Imprime uma página indicando o início dos apêndices
%	\partapendices
	
%	\include{apendices/modelagem}
%\end{apendicesenv}
% ---


% ---
% Inicia os anexos
% ---
%\begin{anexosenv}
	% Imprime uma página indicando o início dos anexos
%	\partanexos
%	\include{anexos/anexos}
%\end{anexosenv}

%---------------------------------------------------------------------
% INDICE REMISSIVO
%---------------------------------------------------------------------
\phantompart
\printindex
%---------------------------------------------------------------------

\end{document}
